有冇人覺得自己啲英文好唔夠用

Dse 英文攞4
叫做其他科好少少
低分碌入大學
但一入到大學就覺得自己英文好廢
Reading成堆字睇唔明
查字典查到死
Essay又唔識寫
考完dse之後啲嘢唔記得哂
成日用埋啲小學雞英文
Grammar錯哂
有時上lecture上tutor連同學問緊啲咩discuss緊咩都聽唔明
speaking更加唔洗講
講都唔係好夠膽講
你要我冇啦啦講一定疾到仆街
year 1入到去被啲名校仔震撼教育
搞到冇哂自信
有試過睇Netflix或者外國channel
但自己都係堅持唔到 咩都學唔成
都唔知點捱之後三年

你叫asso 啲人情何以堪

其實對比返我自己讀中學嘅經驗
讀完hd/asso嘅人 比起freshgrade嘅中學生
某程度上佢哋有更多嘅經驗喺接受全英嘅教學、寫paper &reference （apa format）、group work合作、使用learn portal、應對freerider、睇百幾頁嘅ppt etc.（有錯望諒）

讀咩科先? 唔同科對英文嘅要求好唔同喎
英文4普通科應該夠用

巴打讀緊咩科阿？

搵工見到啲good command in English已經唔敢sd cv出去

有自覺唔夠好 想改善 肯查字仲唔夠？
你期待查兩嘢就識曬
定睇netflix可以變鬼佬
震撼教育就避唔到㗎啦
get used to it然後學嘢啦

Interview同第日翻工同鬼佬客傾偈先慘

hku sci

6901

收到巴打，啱啱頭一兩堂真係好淆

懷疑緊你個4係點攞

唔係正常工都要既咩

有
Slut字都唔識

我個4係碌出來
4435
Listening好廢

我遲起身連片都睇唔到
我屌

唔好再講了 得3 黎緊讀阿蘇驚唔夠用

反而我得3都冇你咁大問題...

其實平時上自己major既堂都ok既
但一上common core或者electives就搞唔掂

我明你講咩 擔心自己唔夠人勁

巴打咁勁

唔係擔心
係驚連人哋笑緊自己都聽唔明

你讀一大應該好多人拎5-7

我啲普通話好唔夠用 由細到大唔想學蝗語 到依家搵工先發現好撚重要

巴打加油

小弟拎3 驚阿蘇都讀唔掂 再唔讀掂要跳樓

感謝

dse 5*都唔覺得夠用
重點在乎平時練得多唔多
有時同鬼佬開會已經露底
鬼佬同事，同鬼佬老闆又唔同一回事

有啲直情唔係考DSE
國際學校，exchange students
啲英文勁到仆街

我都係不過我攞3 依家唯有睇下Netflix同惡補返Grammar 睇下會唔會好啲
一齊加油

我DSE英文都係攞4但同d鬼仔朋友溝通冇問題
我覺得dse既speaking唔似係攞黎日常生活溝通用到

我啲普通話係睇台灣Youtuber練返來
睇咗十年到，唔洗點學都識講

good仲可以試 excellent就不了

我讀英文系(非三大)，讀完啲英文都係咁屎
講好過寫，但都係錯好多grammar

咁大獲
巴打要跳記得call我一齊

唔好用分數去定義自己啦
唔通拎4 英文就差過曬所有拎5既人咩
講英文 最緊要比多啲自信
最緊要溝通到大家明就ok
唔洗太介意果一兩個grade 加油！

我開sem year1睇下咩料 有咩事會黎搵你

真，點識做卷都好
一同外國人講嘢就仆哂街

絲打加油

根本成個dse eng 就唔係教你一個語言
大把人讀完十幾年英文都係講到一舊舊
包括我

拎3讀6901咪仲死得利申fm

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

excellent 即係點

英文系咁絲打啲英文應該好掂
想知點練speaking

一路都學緊自然少少嘅expression

學野係學一世，急乜

心靈雞湯
你講得啱，最緊要有自信

屌一模一樣 我又係要捱多三年

唉，好快見你

今日又識多個slut

唔係死得既
人哋問嘢最好扮聽唔到
落堂有咩唔明就捉住professor問
我year 1 就係咁過

我英文差仲要讀文科 仆硬街了 會唔會第一年就俾人踢出校

又話要民主
但又唔肯總辭

多啲自言自語(in eng)
如果發現諗唔到點講既就google

幾個月後應該就會好好多

我都想學平時溝通用既英文
剩係識Hi Bye

我以前都係4, 仲要係重考

今時今日都重係好Chinglish

asso應該同大學比吓話
asso同中學生比有咩意思

喺Twitter幫手打國際線發覺自己啲英文好差
但同時都見到好多英文真係好好嘅香港人

我睇Netflix試過唔開字幕都聽得明，但講果陣成日諗唔起d生字講到口疾疾

但大學得四年

香港d 英文真係好撚垃圾
同鬼佬一吹水就露咸
我ue 拎c, ielts 拎7, 一直以來都feel 到係唔夠用

DSE 英文攞4, 又讀廢中中，做黑警算有就啦，香港教育垃圾

巴打一齊加油

小弟都係英文系畢業
曾經自卑點解啲accent唔夠人好
後來發覺 真正英文叻既人係唔會同人比較
因為講同寫英文 最緊要清晰同大家明白
你比啲自信就ok架喇！

如今 小弟已經係一個英文老師
希望唔會誤人子弟

巴打有冇留底

DSE都係英文4
但其實聽說係大學會慢慢進步
上lecture上慣就唔會聽唔明
早排去考返次TOEFL都近100
讀寫唔算成日要用 就應該差唔多

巴打讀BA呀
我有個frd佢英文唔係好勁但GPA都好高
應該冇事既

唔洗咁驚 我英文2都升翻上U
利申:垃圾啊蘇仔

我：You are Good
我：I know
我：SLUT！

Me ok you ok we friends

Asso都有得打飛機

樓主唔洗擔心，作為過來人同你講只要捱過Year1就冇問題 我都係英文4入HKU，Year1嗰陣嘅經歷完全同你一樣，而我都冇特別去操，之後習慣咗就無野了

其實除咗CAES之外essay嘅用詞基本上都唔重要，只要表達到自己嘅諗法、中point同organised就ok!Speaking嗰啲就避無可避，唯有講多啲同唔好怕樣衰

加油啊樓主

利申：First Hon grad

Twitter 我剩係幫手retweet 同push
留comment 都係用好簡單既英文

佢地從來無諗香港人嫁 淨係諗住自己層樓未供完咋

明明自己識
但用就用唔到
變咗做啲好簡單既字

我dse 英文3 讀大學
要比身邊的人勤力好多先得..
好慘..不過sem a dean list
所以要勤力

diu so尷

我當年3545最後都得3
但無你咁大問題

巴打UE
點樣露底法

覺得識得少vocab （word neighbour）同 expression 個d

巴打原來教英文
第一年開始教?
好想被你教英文

有 但係學術性方面

我上lecture上極都係聽得明六七成
巴打TOFEL 咁勁

勵志故事+1

係 黎緊第一年教 有啲不安
你比心機喇 英文不是一切

讀sci啲英文又去到要好高嘅要求
但見到身邊嘅人英文好 自然會比較
聽你咁講 練左聆聽同說話技巧先會好啲喎
講野真係最好搵人練

你拎4情況都咁嚴重係咪近年dse競爭細左
當年我拎住條4 入business都冇乜問題 唔夠名校仔砌就真既

去一轉英語國家/多人識講英文既國家exchange
到時就會自然好多 最緊要敢講 唔好care錯唔錯先

CE E
UE F
外國英文一樣生存到

我英文得3 好撚大壓力啊
仲要ZOOM上堂 好驚一句都聽唔明

香港冇機會講真係好大問題

Agreee !
有時覺得DSE嘅英文考緊答題技巧 / 答唔答中model answers
考咩Grade嘅成績都唔代表英文水平超好 / 超差
都係睇個人造化啦
覺得練好日常生活詞語同埋Grammar正正常常溝通到應該都夠用

如果informal 可以睇多啲外國電視節目都有幫助架
我睇埋睇報紙嘅phrase/expression, 講talk 嗰種

有冇人有興趣開個group一齊圍爐學下英文

native掛，expect好似你平時講廣東話咁？

好後悔之前冇學好英文
dse得個3
宜家重新學返
發現真係好多野學

咁你未被相關訓練train過
係咁架啦

咁咪慢慢開始囉

我 reading listening speaking 都掂
係唔識 writing 好屎

英文都係訓練出嚟，每日擺多d時間，日日練，一年後已經唔同灑

學無止境永遠都唔會夠用

4入港u係會唔夠用架啦 3大啲人係會講「哎呀 我XX科失左手 拎唔到星」

我d普通話係以前睇台劇學

我返工一講普通話，D同事叫我講返英文

你意思應該係話asso year1嘅人升上去ugc year1會比身邊dse升上嚟嘅同學有優勢?
但係隨住時間慢慢都會冇優勢喎
不過入到大學你本身中學咩科叻都冇用 最重要始終係英文 之後數學（識m1/m2）

Btw英文叻唔叻dse成績係反映唔到出嚟
因為份卷本身就畸型

你上返u後 會唔會好辛苦？
利申 我都係阿蘇仔

就好似中文係你母語 但你中文未必可以輕鬆有5以上
甚至乎有人4都冇
但係唔代表你用唔到中文同人溝通

大學一樣都係呢個教學模式，咁有咩分別？

我係外資公司做，日日用英文做野，因為來來去去都係個d字，所以冇咩問題，但當用英文吹水，完全唔知點表達，去餐廳食飯就收皮，d食材有8成唔知係咩黎

都會㗎 不過呢年都冇學到啲咩野

用緊google translate 都話自己係native

我英文5，但每次寫得一兩句comment 都諗好耐
寫兩隻字又delete再寫
而且用字好唔自然

要生活, 唔係要生存.

商用或者係平時生活, 雖然有口音或者少少唔自然
但係當然冇問題

問題係當你同人吹水個時係好易搭唔上嘴
個程度同「鬼佬識廣東話」同「鬼佬聽得明全部連登潮語」差唔多,
係差幾皮

乜真係有人會因為依句考慮send唔send cv
9成工都係無野寫先寫依句

DSE 英文根本脫離現實，連Business English都唔算係
個考試模式基本上就係set好多陷阱俾你，然後你避開晒又跟佢規則玩就高分
現實世界我自己覺得最緊要係語感，academic writing有一套，business english 又一套，daily conversation又一套，要學好就係要多用
有時講嘢grammar啱晒、用好難嘅字，但係語感錯咗，比人感覺仲奇怪

本身想屌你 但睇到百幾頁ppt發現自己做咗直必腸

Asso潮文嚟

其實係唔知佢要咩水平 自己英文又廢又1999

language requirement: excellent command in English, cantonese and mandarin

salary: 18,000

屌我真係3語都excellent command駛撚apply你咩

Dse英文lv2 上asso，黎緊非三大英文系year1
仆得街，準備跳樓

你speak鯨拎到5 開聲應該呃到下人你英文幾好

同樓豬差唔多情況
拎4
依加做左幾年野
同鬼佬客溝通真係食哂屎

會係地底泥

利申：過來人

有冇咩英文班係專攻oral skill架其實？

屌。。。。

通常成績唔好先做老師，攞好成績果啲入哂神科，所以我覺得你有誤人子弟

讀中中
以前中學打開英文Online Game 同埋 煲下Glee
學識唔少Vocab 同 屌鬼佬既技巧 （學下Slang個啲）

CE 同 AL都C左英文

但Oral都係比較弱

依家出黎做野 同事 上司 都係鬼佬 + 另一半都係外國人
所以 Oral都進步左好多

其實Oral最緊要唔好怯，一怯就會唔記得啲字

上堂聽唔明，用勁多時間查字典
人地hea 打一句靚嘅英文，你要Google同proofread 先敢send出去

present 一開口，你句good morning everyone ，一聽就知英文廢柴

而家做緊野幾年，都一樣係咁

對住native仲會更加覺自己啲英文唔夠用

Same
所以而加俾心機咁睇英文書同聽podcast ，睇外國劇一律用英文subtitle
係仲差寫同講未搞過

去餐廳唔識英文食物名
淨係識答Good job!

同樓主一樣就咁捱過左三年

我當時入u都有呢種感覺
慢慢就慣

公司八成係外國人
每次要present就會心跳加速同冒汗

睇多啲英劇同去旅行講多啲英文 環境入面無外國人都無計

清有冇DSE英文試題share?
最好有埋答案
想知拎到幾多

我都係dse拎4 今年暴大fm 堂都未上 齋睇email已經搞唔太掂 覺得自己英文好廢 interview講英文果陣廢到覺得自己in緊ivy

Speaking 好似係計埋sba分落去的

I like using kong nui man

等武肺完左之後試下出國Backpacking住hostel, 識多D外國人迫住要講個陣自然會好D

英文oral超差 想去exchange
但數數手指 自己同鬼佬講英文既次數真係唔多過10句

同理
擺返落英文度都會work

煲下netflix，得閒check下mass email睇下有無啲non-local活動可以參與下，上堂group discussion唔好驚柒，好快就會掂

睇你點睇，hku好多人英文底都好好，可以令你自卑嘅同時，亦都有好多機會慢慢浸，加油

我都係
4334

我3434最後係4

我speaking拎5* 但啲用字勁小學雞
自己都唔明點拎個分返嚟
所以話dse oral 完全唔可以作準

3344最後3 cls

少壯不努力

Me2 英文得3

返工鬥份email 俾其他部門覺得好詞窮 唔知點先寫得得體d

DSE個人認為同真正日常用嘅英文唔係話好大關係
乜都係假，所有嘢一定要日常生活做起
聽歌聽英文，睇西片睇美劇，睇吓9gag reddit memes，一步一步累積返嚟
我自己覺得對住鬼佬用得着嘅英文都係咁練返嚟，同埋我自己真係痴線佬咁有時用英文同自己講嘢，係個腦度模擬下用英文同人講嘢，自從中學已經係咁
絕對唔係曬命，小弟去exchange俾人當abc，我諗我個方法都可以參考下嘅

最近我都有意識自己英文廢嘅問題，所以日日迫自己睇英文報紙，ted ed，retweet嗰時打英文comment, 沖涼嗰時用英文自言自語so far唔覺得有太大進步但已經將學英文成為興趣

英文3 入HKU sci 覺得冇咩嘢
Science都好多英文弱嘅人 唔會有比下去嘅感覺

Goodest logic

...點解會用asso同中學比

潮文嚟

我都係DSE 英文4
讀寫我覺得唔大問題
最撚難係同人用英文傾計
而家仲要係外資公司做, 9成時間都要用英文講野
工作上既討論都還好, 談笑風生果種真係做唔到

睇多啲美劇
當年英文3咗 retake 4（我知好低分同3升4都易）
全靠睇美劇 同埋solo旅行喺hostel狂同外國人傾計（嗰陣真係無乜點溫過英文 因為唔識溫）
雖然英文依然好渣 但覺得睇美劇點都有幫助
當然唔好較中文字幕啦

同埋呢一刻同其它勁人/外國人比較 一定係比下去
但唔好因為咁而灰心
做多啲assignment 焗住瘋狂查字典同埋睇英文
時間耐咗一定會有進步 加油

如果將來有機會去exchange都可以揀返講英文嘅國家
不過唔好淨係同返香港人玩
試下同當地人多啲接觸
好多外國人都唔介意你英文講得柒
自身經驗 當年住hostel好想識外國朋友 想自己講多啲英文
就膽粗粗邀請同房食早餐
然後同佢9fing咗一日
有時傾傾下計都要查字典
一開始都講得甩甩cutcut
但對方都好nice完全唔介意
講得多就會有進步㗎啦
由其你speaking本身有5 要進步應該唔難

謙虛係好但唔好妄自菲薄
一齊加油

覺得個心態好好支持你呀加油

有無source 想回帶

自問英文唔叫差，speaking reading listening 都ok但一睇自己啲writing 就好shame，點樣可以改善

唔明點解睇Netflix或者外國channel會堅持唔到 娛樂都頂唔順？

我攞3真係覺得唔多夠而家year 2

首先唔好用港式英文囉 咩好shame 好charm grammar 都唔啱，睇多d 英文報紙文章就算搞笑website 都得，睇得多就自然學到人寫野用咩字

會唔會係你對自己要求低咋

鬼佬知你唔係講英文大都會體諒 當然racist就例外 永遠只有香港人先會笑鳩自己人英文差

我到返工都唔夠用，有時同啲英文人開會都係格硬講

做咗幾年嘢寫email都硬係覺得啲英文寫得好廢

我覺得心態比其他都重要
始終語言要浸出黎
係日常接觸多啲英文
將英文當成一種興趣
自自然然就更加想學多啲吸收多啲
我地bb個陣都唔識中文
依家我地一樣聽得明講得到

利申：由細到大英文白痴 近排開始花時間逼自己接觸多啲

我仲衰3
你地點學英文
睇Netflix 唔開字幕一定唔明
開左都好多唔識

asso有錢係人都讀得

成績唔好所以做老師⋯⋯真係得淡笑
自問成續唔係話好好 不過都港大畢業

去非三大 慢慢建立自信心
喺香港要練好英文語境好重要⋯⋯

我都係
最近都背緊詞語
開字幕睇都冇所謂
唔識個啲就寫低佢
遲啲慢慢背左佢

英文4 依家registration乜乜柒柒都睇好幾次驚睇錯 遲下應該查字典查到死
利申文科

其實有冇邊個app英文讀音準確同埋聽得明 有啲app聽得好辛苦

3434出3

我 5454出4...

Dse完全唔準
見有人拎4竟然dyeing 同dying 都分唔到

4334出4

體諒還體諒 英文差還英文差
有時自己講野詞不達意講到又甩甩cut cut自己都唔好意思

有恆心既由自己興趣入手囉
睇youtuber 聽歌 睇戲
但一定英文 最好唔開字幕
試下逼自己唔明都照聽 轉個頭開英文字幕再聽多次
Youtuber我鐘意睇睇Pewdiepie 鳩下鳩下

都唔係，只少之後我考返ielts 有7.5

以前同你一樣情況
之後日日睇美劇學

依加英文都唔算好
但足夠同鬼佬開會

其實有時係你講唔慣先會咁 早幾年 我有個frd帶佢鬼仔朋友嚟香港玩 我陪佢帶佢周圍去 我初頭英文都好甩咳 成日唔記得咗啲字 個鬼仔問我赤柱係咪有監獄 我連jail都唔記得點講 但我係識 之後日日見 帶佢去玩 越講越順 到佢走嗰日 我問佢我英文講成點 佢話幾好 無溝通困難佢仲以為我頭幾日講到咁甩咳係怕羞

利申: 英文拎2

咪理啲傻鳩啦

讀緊三大水泡科
身邊隨手捉一件d英文都好流利
人地睇篇reading幾分鐘
我就逐粒逐粒字查
見到人地同non-local用流利英文溝通
自己就企側邊鳩下鳩下
Roommate 仲要讀Gbus 勁大對比
不過都係咁生存

咁每個人都有自己語言範圍既強項架啦
你essay grammer好過你聽同講
咁咪係長處發展
唔一定要攞自己短處同d講嘢好叻既人比較長處
好似我oral 5**然後writing U撚左咪又係得個3
咁樣同你比 我咪要頭dupdup?
唔係咁㗎嘛
dont think too much
你學你既佢地學佢地既
唔洗太在意係唔係名校或者
dse幾多分但又好似跟唔上
上到大學就唔可以再用中學既果套思維啦
加油

agger

英文當年3都grad到
無事嘅，會習慣

平時yr1 2考試 英文用point form夠頂 中point有分已經夠碌過
oral 如果可以就識返個外國同學 例如入soc多外國人個d, 講吓流行文化個d 對話足一年就有進步 唔好怕講

writing 同reading要靠睇多d書 match自己level嘅 唔好睇d好深嘅書

4344得3

怕寫錯嘢就裝返個grammerly 雖然捉唔到d logical既錯 但可以幫手捉下d用錯preposition 和 唔記得加the/a既情況 捉得多就自然會注意

HKU

有興趣

native姐係唔請香港人

咁你個4應該真係靠運
4入U好夠用啦喎

我都好後悔冇認真學好英文
明明花其他科三分一時間落英文到已經好唔同

而家開始有心唔怕遲

6901大把人英文廢啦
以前Alevel 年代 英文拎E 都入得
(Alevel HKU prerequisite 係英文拎D)

google translate + grammarly
first hon

5**都被震撼教育
我最記得係我跟咗個同學去讀文革CC
入到去已經唔知個professor嗡咩
跟住個個同學都舉手答題答到勁high咁
以為佢唔勁嗰啲一出聲成個native 咁
即刻嚇到drop咗

讀音來講 我真心唔係好分到😂😂😂

係啊 6901

中英聆聽都好差係度
懷疑自己聽力有問題

我writing 都係4咋陰公

有冇咩方法訓練？

呢個真

有冇人用過lingoda學英文？見到佢依排有d乜衝刺班

巴打 唔好成日諗自己dse 4 我自己都係4 最後ielts score 8 平日其實睇youtube唔好開subtitle 得閒係google search下啲字嘅synonym 睇得多就會有改善

3大啲人會話，我邊考得好差，科chem少咗粒星

keep住睇美劇 聽英文歌 睇英文報紙一定會有進步
由初初中學唔敢溝通 到而家同外國同學傾計都冇問題
最重要係唔怕柒 肯講肯聽

之前套想見你好好睇

鬼佬，你都係講返英文啦

一半一半啦，本身英文勁，點差都唔會差得去邊

咁又係，我中文仲衰過英文
不過中文卷又係on9

Ugh... This This This Thank You

Essay寫得多就上手，唔一定用深字，啱logic+睇多啲Journal就寫得好
Yr 1開始慢慢諗定 final year project嘅方向
我當時final year先嚟諗，覺得啲同學拋離我幾條街

笑死

Good Idea

ching common core caes果啲其實都係三兩個course唔洗太擔心會比人屈足四年！ 正常嚟講science major require英文程度應該冇咁高
利申都係6901

有寫comment 既都係好巴絲

都係 你英文好dse都唔會太差 但係我見我4個私補學生讀i-school英文都係得4有個paper3仲要3咗 所以真係唔使太介懷自己英文能力同dse分唔成正比

咁又係
唔通同鬼佬講cls
佢又識咩

我又係英文level 4 準備讀hku socsci
見樓主你讀理科都咁真係有啲驚
我呢啲文社科咁多文睇同討論都唔知點算
我仲要asso升上嚟 有啲後悔dse懶鳩冇考入中大

DSE 不嬲都係考試based 多過實用based

我準備食屎

怯你就輸成世

絲打點捱

唔想慣
想進步 想克服

兔兔HI

我一份都冇買到
唔想送錢俾考評局

都入到啦，巴打加油

係咩

ngo diu nei no mo

exchange 真係有用咩

有咩外國youtuber 推薦
本身鍾意打lol
有冇gamer推薦

係咪即係柒得多就唔柒

我都想去外國讀master
衝出香港

正常，speaking佔得好少

而家寫email俾professor都唔掂
超簡易用字法

實啲自以為自己好叻既人會笑
要克服果種自卑同怕被笑先得

掂啊巴打！

抄低咗
準備試

咁又係
但見到好多勁嘅人
想向上爬

多謝巴打

詞彙可能唔夠多, 但GRAMMAR肯定唔會曾先
其實似係個公式

美劇真係搞唔掂
本身少毒，鍾意睇動漫多
見到美劇太認真唔係幾想睇

caes 難唔難

Floor gang

訂一個高嘅目標 慢慢學
考一個英文試 ielts個啲
用軟件學
無天分唔緊要 慢慢黎

我上年去少咗一日reg day
不過呢啲字睇多幾次就熟

靚grade呀ching

中撚哂

有咩youtube 好睇
少睇外國嗰邊

dsd英文攞3 成日以為自己英文好差唔敢講英文 跟住有次有個客打嚟用英文問問題 我竟然答到， 先發覺原來英文唔係特別難講
喺危急關頭應該大家都講到

我英文好夠用，我真係好少詞窮或者聽唔明。我反而係覺得我accent太重，間唔中會有local聽唔明我噏乜

公司基本上90%英文溝通
除左d slang 有d唔明 大部份都聽得明
但講真係唔掂 可以扮到accent 但0組織0詞彙 成日 errrr

我自己鐘意睇搞笑野 睇kevin hart同其他stand up comedian 仲有impractical jokers

點講呢，當你上每一堂同埋做每個assignment 都要用英文嘅時候真係好難唔好
一係睇吓Netflix, 睇英文台咁

馬料水大學唔會有呢個concern

細細個開始就知自己英文好廢所以淨係補英文，dse最後攞4，但係入到大學發現身邊英文攞3或者4嘅人都勁過自己好多我應該都係靠補習啲skills，上堂啲paper嗰啲完全搞唔掂，人地睇曬篇文我仲係度查緊字典

同你一樣6901 英文個時好似4554 出4 依家畢咗業都覺得唔係幾掂

小弟都係hku sci，今年fm，你有冇住hall？

你就難啲

SAME HERE
而家決定買本GRAMMAR書每日用幾分鍾做1-2頁
KEEP住有系統咁學/REVISE下D英文
本身都癈，我驚再過幾年淨係記得I GO TO SCHOOL BY BUS呢類極簡單英文

一樣dse攞4，讀完yr1都叫做可以用全英同人討論同學科有關既野
但d吹水閒聊既英文都而家都係唔撚掂

大學入面應該有English center
得閑可以book個session 搵鬼佬鬼婆吹下水

睇運，你夠膽講加埋同gp嘅人廢就輕鬆4或以上

其實語言嘅野最緊要係肯聽肯講
可以試下從自己興趣入手吖

例如鐘意睇波嘅 足籃球都好 睇波聽下d旁述講英文 自己模仿下 新聞睇英文 唔識就查

鐘意睇書嘅 例如哈利波特 睇英文 又係唔識就查

從興趣學英文 點都好過你夾硬逼自己背生字啦

留名先

樓主dse 4 我諗英文差極都有返咁上下啦~

但係其實我覺得dse太著重寫嘅英文，所以好多人就算dse唔差，實戰嗰陣都會覺得自己其實唔太掂

不過我見出面有英文班係好著重互動性 仲會搞下bbq聚會一路玩一路學英文架 好似幾好玩咁

Same BB 班英文
幾時用 s, ‘s / 加唔加s都唔係幾識
純粹識將d好簡單既英文單字加埋黎講 完全無grammar但講野算okay 流暢
係外國讀第五年書

英文呢d野真係要從生活入手
睇youtube netflix或者去上堂都好
最緊要你真係掂多d英文

如果你睇咩都揀中文 又或者睇劇睇戲齋睇中文字幕 你d英文唔會無啦啦變好架嘛～ 慢慢浸下啦

利申dse都係4
不過ielts攞7 listening 8.5
都係靠慢慢浸架咋

而家睇鬼佬youtuber都聽得明9成以上~ 推薦ownage pranks/Ben Phillips pranks 初頭開字幕睇下先啦 慢慢嚟

識人英文4 retake入三大英文 想知點生存

你睇下果位ching 3434 拎4先啦 listening 佔多過writing喎點正常

呢個有d離譜

ust應該無 英文系
hku 英文無5 根本連英文系既科都reg唔到
cu 收lv5以下咩？
我印象中就算 教大收 英文教育都要人地英文有5

中中真係害人不淺

完全唔明有d人睇英文可以快過中文
係母語中文果d

無香港人天生就講到一口流利英文

呢個真係唔知
不過肯定之前已經見過
我試吓搵先

中小學時間基本上無讀，靠自學，最大問題詞彙唔夠

我d英文同harry仔一樣咁好

想英文極速進步要入HKU
CC tutorial 唔敢出聲
一係就頂硬上9UP
自己都唔知自己講緊咩

樓主唔洗灰心 出黎做野發現 好多英文或普通話比我廢好多既人 有時仲高人工過我好多

我去過紐西蘭working holiday 返工試過上大陸廠 而家公司都有個鬼佬係我呀頭 日日都講英文 重點係你要敢講 理得你廣東口音 定純正英國口音 總之工作方面 聽得明 簡單清楚先係重點 呢個係我出黎做野六七年既體會

我中學英文都好廢 大學讀設計 因為成日睇英文youtube channel 學software點用 加上自己對科技野有興趣 所以睇左好多外國tech youtuber 令英文進步唔少 其實好多外國高質 制作認真既channel 佢地d content都係要寫稿 想學真係可以開字幕 成篇野讀返出黎

睇電視電影都有用 例如上面講開字幕 不過比較少人講跟住d對白講出黎 會學到個tone 同埋練下oral

我反而講係好好多，有個幾熟既外國friend都話我講得好過大部分香港人（可能講緊u啲人）
同埋前排去歐洲溝通都算ok
但係writing 真係差左啲
啲assignment 打幾百字都想死

你有呢種意識係好事
識得唔少人見自己major英文要求唔高就唔多理
出到嚟搵工做嘢就奶嘢

好似喺其他post見過

有
就算識睇識寫但係講嗰陣都疾到仆街

ching咩major

我3444最後都有4

我5554 出4 dllm

3545出3？認真？
我2334出3

我仲要appeal左都一樣

只有狂睇狂做寫作練習，一開始真係好辛苦，睇幾頁已經想嘔。但經過年幾之後英文操到dse3>IELTS 差小小7.5, reading 當食飯。

冇打lol唔識
不過有睇開人打機既不妨試下睇全英文content

美劇都有輕鬆鳩劇姐，再者動漫都可以睇英配所以都係藉口黎

大學俾你用嚟學嘢
讀reading，寫essay，上堂討論講英文
呢啲都會令你英文進步

覺尤其對住外國人嗰陣

唔係咁簡單呀 subtle好多呀...

始終冇外國人運用出嚟嘅英文嘅神髓 無論寫定講
最基本連啲Phrasal verb都學得唔多

老土啲講句，學海無涯

啲嘢會變化，邊會學得曬

真係認真學，學到瞓落棺材嗰日都未學曬

嗌subway都碌柒咁款

唔好彩做咗邊緣人

師兄不如開個tg group 畀啲同路人一齊學野

冇住hall，屋企近hku